法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689

法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689

郭榮鏗籲同業代法官發聲，抗議港府一意孤行修例。

【本報訊】發聲未必能撼動高牆？法律界今日發起靜默遊行，由終審法院遊行至金鐘政府總部，拒絕在沉默中滅亡。法律界立法會議員郭榮鏗透露，很多不能表態的法官私下指送中惡法對法官非常不公，更打擊一國兩制和法治，預計條例一旦通過，將窒礙外籍法官日後來港擔任法官的意欲，以免被港府「擺上枱」，他希望同業能為法官發聲。

今晚法律界的靜默遊行將是回歸後第五次。有份發起遊行的郭榮鏗接受《蘋果》訪問時指，今次行動矛頭是終日說惡法下「法庭會把關」、企圖擺法官上枱的特區政府：「以往嘅靜默遊行，係當件事發生咗，我哋出嚟表態反對，但今次係我哋反對香港政府一意孤行嘅修例」，以行動向國際社會表明修例嚴重性。遊行隊伍到達政府總部後會靜默三分鐘，抗議政府修例。

相關新聞：民陣冀100萬人上街嚇退林鄭

惡法損外籍法官來港意欲

路透社早前匿名報道三位資深法官對修例極不安，擔心若不批准內地政府移交疑犯的申請，會受到北京的政治壓力。郭榮鏗指早聞法官有不滿：「因為條例係冇賦予佢哋權力審視內地司法制度係咪有公平審訊，所以有法官同我講，今次修例對香港一國兩制同法治，係一個好大嘅打擊。」

法官不能站出來表態，他呼籲同業代法官發聲，預計惡法若通過，會為香港帶來多項惡果，包括美國一定修改《香港關係法》，同時窒礙外籍法官來港擔任法官的意欲，免被政府擺上枱，再者香港法治會繼續變差，政府更會「食髓知味」，下次再遇爭議性法例時，也會如今次繞過立法會法案委員會程序般，直上大會粗暴立法。郭批評特首林鄭月娥上場後，香港法治急速轉差：「好可惜林鄭選擇咗行梁振英嘅路線，仲要係比梁振英更差嘅一條路線。林鄭口講話唔叫中聯辦拉票，口講話改善行政立法關係，口講話想修補撕裂，全部都係反其道而行。」

■記者姚國雄

上一則
上一則
罕有強硬聲明「特首非普選送中無保障」律師會促擱置惡法

下一則
下一則
民陣冀100萬人上街嚇退林鄭

民陣冀100萬人上街嚇退林鄭
唔想等死 連登仔沉默中爆發巴絲打夾錢製傳單 團結年輕人上街
潮店6.9休市：總有事比賺錢重要
高登巴打改歌 望人留戀香港
Endgame令分裂變槍口對外
惡法睇真啲：無公平審訊是最根本問題
李家超避談中國人權差劣死撐「歐美不會因他國法治排名低而拒移交」
民主派狙擊送中局長 范國威受傷
港府去信立會反對泛民56修正案
彭定康拍片斥堵漏洞論「虛假惹人發笑」指港府修例危害國際地位
林鄭晤70國領事解釋修例
千六警部署反送中遊行 水炮車不出動
文子星：因支持錫克人獨立被政治檢控
單車巡遊抗惡法
中大關注組派單張力陳禍害
罕有強硬聲明「特首非普選 送中無保障」律師會促擱置惡法

知唔知自己講緊乜

華人當家作主

唔係全港市民選出來，邊個都一鳩樣

全港市民選出黎都唔好得幾多。

日日150個、專才、投資新移民、娶北姑既中坑老坑、討厭政既既港女、上深圳玩既90後…………佢地係大多數。

又懷念CY?